所有火魔法師入嚟同我睇左佢！！！

回應部分都很重要！！

【為什麼簡易汽油彈常被稱為「莫洛托夫雞尾酒」？】

簡易汽油彈通常指以玻璃瓶裝半滿的易燃液體，例如汽油或酒精，瓶口以不透氣材質塞堵住（封住），瓶口上紮上易燃布塊作引信。

攻擊方式為投擲前把布塊點燃，再把玻璃瓶拋出，玻璃瓶撞擊目標破裂，易燃液體傾倒在目標之上，被火點著燃燒，可造成一定的阻絕及殺傷能力。

也有軍隊使用類似的投擲汽油彈，例如前蘇聯軍隊，但玻璃瓶外還有兩根裝有濃硫酸的玻璃管，投擲後，燃料瓶與硫酸瓶都會破裂，靠化學反應產生的熱能，讓燃料起火，省略事前點火的作業。

#使用簡易汽油彈在大部分地區都是違法行為

本篇僅作為軍事研究探討，請讀者特別注意：在世界大部分的地區，製造及持有汽油彈都是違法的！

使用簡易汽油彈更可能會警察逮捕，被控傷人、縱火、過失傷害、過失殺人、謀殺等罪名！

This article is only for military research. Please pay special attention to the fact that in most parts of the world, it is illegal to manufacture and hold petrol bombs!

The use of simple petrol bombs is more likely to be arrested by the police, charged with wounding, arson, negligent injury, manslaughter, murder and other crimes!

#簡易汽油彈為何又稱莫洛托夫雞尾酒

「莫洛托夫雞尾酒」的由來，是源於蘇聯與芬蘭戰爭（1939年11月～1940年3月）時期的外交部長莫洛托夫（Vyacheslav Molotov）...

當時蘇聯轟炸機炸射芬蘭的城市與平民目標，面對國際譴責時，莫洛托夫卻宣稱蘇軍沒有投炸彈，只是向飢餓的鄰居投擲「麵包」，此後蘇聯的炸彈就被芬蘭人稱為「莫洛托夫麵包籃」...

而芬蘭人面對蘇聯的裝甲部隊，則以自製的簡易汽油彈發動攻擊，並稱禮尚往來，吃麵包要配酒，他們回敬蘇聯麵包的就是「莫洛托夫雞尾酒」，從此成為簡易汽油彈的別稱。（簡易汽油彈並非芬蘭人發明，其在1936年西班牙內戰就已經出現）

在蘇芬戰爭到二戰前期，簡易汽油彈反戰車的效果非常好，戰車引擎上有散熱孔，根本沒有裝甲防禦，當時許多戰車還是以汽油為動力燃料，有些戰車還有外掛油箱，都讓這些戰車於近距離被簡易汽油彈攻擊時，很容易陷入一片火海。

當然後來戰車懂得與步兵協調後，在開闊地形以簡易汽油彈攻擊戰車就較不容易得手了，但住民地戰鬥依然大行其道，甚至延續至21世紀的戰爭，也讓簡易汽油彈的製作方式迅速傳開。

#簡易汽油彈使用上的常見錯誤

由於簡易汽油彈製作容易，使它成為城市游擊戰及街頭抗爭人士的「標準裝備」。

但對全無經驗的人來說，製造簡易汽油彈或許簡單，但使用簡易汽油彈還是有一定危險性。第一種常犯的錯誤是瓶內放進太多的汽油，產生不了油氣，在玻璃瓶碎開後，汽油反而難以著火。另一種錯誤是點燃布塊前沒有把玻璃瓶抹乾淨，使瓶外殘餘的汽油燃燒起來。

此外，把當作引信的布塊，順便來封著玻璃瓶，也是錯誤的作法，很容易鬆脫，如果正好在點火，後果不難想像。

其他各種錯誤包括瓶子的塞不密封，選用錯誤瓶子（太堅固或太易碎，瓶頸太長或太寬的玻璃瓶）等等。

此外投擲過程出錯也很常見，例如丟太近讓自己被火焰燒到...

Related news report：

推

揾一個人帶埋滅火筒自救

要做就要做大師傅！推推推

越來越多火魔法師，花少少時間睇咗佢啦唔該🙏🏻